职位：C++
关键点：
	1.价值观适配
		1.做事方式		技术能力强但工作不负责任、拖延更可怕。
		2.思考方式		需要规划、分析的职业此类要求较高
		3.文化、岗位特性		分析其适配性、品行等	
	2.能力		
		1.技术、业务、
		2.经验、
			
	3.潜力		
		1.情商、
		2.智商、学习能力
		3.其他素质，如勇气、耐挫等

-----------------------------------------------------------


RTSP流是如何推出去的?			NGINX、ffmpeg、live555、gstreamer

H264如何判断关键帧？				最简单的办法是找0x65或0x25（I frame启始位），
						或者去找0x67或0x27（SPS）和0x68或0x28（PPS）后面的完整包。						SPS和PPS后面必然跟着I frame。

NALU的组成单元，以及如何判断单元的开始？如何判断其结束？
其中每个NALU之间通过startcode（起始码）进行分隔，起始码分成两种：0x000001（3Byte）或者0x00000001（4Byte）。如果NALU对应的Slice为一帧的开始就用0x00000001，否则就用0x000001。
下一个NALU的开始就是上一个的结束。

FFMPEG有哪些重要的结构体，他们有什么功能？	AVCodec、AVStream（解码）、AVFrame、AVPacket（存储）
					AVFormatContext（解封装）、AVIOContext，URLProtocol（解协议）

如何判断MP4文件里面的流是音频还是视频流（从MP4格式和ffmpeg工具两个角度解析）？
MP4文件的mdia->hdlr字段   ffmpeg中使用codec->codec_type

音视频混合的流拿到以后，处理流程是怎样的？
视频解码、解协议、音频解码、解封装的流程顺序？		解协议、解封装，视频解码、音频解码并行。
		
RTMP有无什么缺点？适合用于浏览器吗？			flash被淘汰的风险

gdb运行下一行？						next

gdb在断点中查看栈记录关于函数调用				bt

gdb搜索历史指令快捷键					ctrl+r


-----------------------------------------------------------
【综合】
期望薪资， 期望的工作内容、技术方向。

使用过哪些C++库。你使用什么库解析的JSON。是否用过BOOST。

CTRL+C等中断操作终止程序，有哪些方法可以在程序终止前执行某些其他语句  atexit、捕获
-----------------------------------------------------------
【3】
并发程序设计需要考虑的问题		资源共享、资源竞争与锁，性能（预分配），资源回收（LINUX僵尸进程）

防止死锁的方法				每个锁对应一个资源；每个线程少用多个锁，非用不可时加锁顺序相同；
					尝试使用定时锁

进程间通讯的方式有哪些			共享内存、消息队列、管道、信号量、socket套接字。
					文件映射、剪切板、动态数据交换、RPC、对象连接与嵌入。

提高系统可靠性、稳定性的方法。		定时器，心跳响应。冗余、备件。异常处理。

你使用过哪些方案优化系统性能。		资源调度，查各个部分耗时

提高系统安全性的方法			加密，权限与访问控制。备份还原。
	
C++内存泄露和溢出、野指针问题的常见解决方案	gflag等，智能指针。成对释放，及时释放

是否使用过内存池技术，有何优点？		不用频繁申请、释放

协程有哪些优缺点，使用注意事项。		减少callback、易于人理解，性能稍逊。

STL MAP常见插入方法			pair、make_pair、value_type、[]

i++ 和++i哪个性能更好

STL string 的size()和length()值是否有区别？如果比较此两值，谁大谁小。		没区别。

用方括号也就算数组下标访问一个不存在的MAP成员会如何？会异常吗			不会异常，会产生默认值

-----------------------------------------------------------
【2】
多进程和多线程内存数据分配的区别		多进程会拷贝内存（进程独立使用），而多线程共用数据

是否使用过抓包工具，如果想抓取udp 15端口怎么写？如果想抓取本机软件间通讯，应该怎么操作。 udp.port == 15  以太网、LOOP

守护进程						守护进程常开机启动、脱离控制台在后台运行。

看门狗有什么作用					看门狗用定时检测的方法判断程序存活，不存活则恢复。

是否使用智能指针，智能指针有哪几种，有哪些区别？		shared_ptr,weak_ptr

保证一个类只有一个实例的设计模式

inline的作用，和宏的区别			直接嵌入代码，无压栈和call，加大体积、加快速度。、
					inline编译时展开、类型检测，宏预编译展开、无类型检测。
					inline是嵌入，宏是文本替换。
	
程序使用的内存分配位置有哪些		堆、栈、静态存储区、字符串常量区、代码区	

STL里resize和reserve的区别		

STL earse和algorithm里remove的区别。		vector删元素会有迭代器失效，remove只是移到末尾、迭代器没失效

迭代器遍历的时在遍历途中直接删除当前目标，注意事项？			什么是迭代器失效。

大端小端的区别，windows Linux 默认是大端还是小端？

32位与64位系统中，int、char分别是多少个字节？			4字节，1字节。

指针符号和数组符号的优先级哪个更高		数组优先级高
-----------------------------------------------------------
【1】
STL map和List内部存储结构的区别、查找效率。	map是树，list是链表，map效率高
			
网络通讯协议字符流、二进制流你更常用哪种，区别、优缺点		性能，可读性

引用和指针的区别			引用需要初始化，引用不能改目标，引用不能为空

指针和数组的区别

const、define 都能使用的时候，该优先用哪一个。 

纯虚函数和虚函数的区别。C++怎样表示纯虚函数。	纯虚为接口，一般不能直接被调用	=0

TCP和UDP的区别，使用场景。			连接

头文件尖括号和双引号区别			系统路径和当前路径。

extern的作用			全局可见性，C语言编译和链接

STL string和C语言char数组对于字符串存储结构的显著区别		string用一个size表示大小，C用'\0'
